% Szglab4
% ===========================================================================

\chapter{Követelmény, projekt, funkcionalitás}

\thispagestyle{fancy}

\section{Bevezetés}

\subsection{Cél}
\comment{A dokumentum célja.}

\subsection{Szakterület}
A projekt célja egy egyszerű számítógépes játék létrehozása a RUP fejlesztési módszer segítségével. A szoftvernek teljesítenie kell a Szoftver laboratórium IV. tárgy által adott specifikációban megfogalmazott követelményeket. \\ 
Az elkészült szoftver egy játékprogram, így nem egy hagyományos értelemben vett szakterület számára készül, hanem általános szórakoztatás céljából.

\subsection{Definíciók, rövidítések}
\comment{A dokumentumban használt definíciók, rövidítések magyarázata.}

\subsection{Hivatkozások}
\comment{A dokumentumban használt anyagok, web-oldalak felsorolása}

\subsection{Összefoglalás}
\comment{A dokumentum további részeinek rövid ismertetése}

\section{Áttekintés}

\subsection{Általános áttekintés}
%\comment{A kialakítandó szoftver legmagasabb szintű architekturális képe. A fontosabb alrendszerek felsorolása, a közöttük kialakítandó interfészek lényege, a felhasználói kapcsolatok alapja. Esetleges hálózati és adattárolási elvárások.}

\indent A kialakítandó szoftver alapvetően egy játékprogram \emph{(továbbiakban: játék)}. Több rendszerre és alrendszerre is szükségünk van ahhoz, hogy a felhasználóval \emph{(továbbiakban: játékos)} a kapcsolatot tartsuk és számára a megfelelő játékélményt prezentáljuk.\\
\indent Három alapvető működési egységgel rendelkezik majd a program. Ezek pedig a következő funkciókat ellátó alrendszerek:
\begin{enumerate}
	\setlength\itemsep{0pt}
	\item A játékostól a játék irányába vett interakció
	\item A játéktól a játékos felé történő visszajelzés 
	\item A játék logikájának és állapotának kezelése
\end{enumerate}
Ezen rendszerek között kialakítandó interfészeket úgy kell megvalósítani, hogy azok biztosítsák a játékos számára az alkalmazásnak a gördülékeny működését. Ebből a felhasználónak prezentált kezelőfelületekkel az első két alrendszer rendelkezik.\\
\indent A programnak feltétlen szüksége lesz adattárolási lehetőségre, hogy a a játékos kérésére a játék állását el lehessen tárolni, és azt későbbi továbbjátszás céljából vissza állítható legyen.

\subsection{Funkciók}
\comment{A feladat kb. 4000 karakteres (kb 1,5 oldal) részletezettségű magyar nyelvű leírása. Nem szerepelhetnek informatikai kifejezések.}

\subsection{Felhasználók}
\comment{A felhasználók jellemzői, tulajdonságai}

\subsection{Korlátozások}
\comment{Az elkészítendő szoftverre vonatkozó – általában nem funkcionális - előírások, korlátozások.}

\subsection{Feltételezések, kapcsolatok}
\comment{A dokumentumban használt anyagok, web-oldalak felsorolása}

\section{Követelmények}
\subsection{Funkcionális követelmények}
\comment{Az alábbi táblázat kitöltésével készítendő. Dolgozzon ki követelmény azonosító rendszert! Az ellenőrzés módja szokásosan bemutatás és/vagy kiértékelés. Prioritás lehet alapvető, fontos, opcionális. Az alapvető követelmények nem teljesítése végzetes. Forrás alatt a követelményt előíró anyagot, szervezetet kell érteni. Esetünkben forrás lehet maga a csapat is, mikor ő talál ki követelményt. Use-case-ek alatt az adott követelményt megvalósító használati esete(ke)t kell megadni.}

% Azonosító, Leírás, Ellenőrzés, Prioritás, Forrás, Use-case, Komment
\begin{longtable}{| l | l | l | l | l | l | l |}
\hline
\textbf{Azonosító}   & \textbf{Leírás} & \textbf{Ellenőrzés} & \textbf{Prioritás} & \textbf{Forrás} & \textbf{Use-case} & \textbf{Komment} \tabularnewline
\hline\hline
... & ... & ... & ... & ... & ... & ... \tabularnewline
\hline
\end{longtable}

\subsection{Erőforrásokkal kapcsolatos követelmények}

% Azonosító, Leírás, Ellenőrzés, Prioritás, Forrás, Komment
\begin{tabularx}{\linewidth}{| l | X | l | l | l | X |}
\hline
\textbf{Azonosító}   & \textbf{Leírás} & \textbf{Ellenőrzés} & \textbf{Prioritás} & \textbf{Forrás} & \textbf{Komment} \tabularnewline
\hline\hline
\endhead
E001 & JRE 6 vagy újabb & bemutatás & alapvető & megrendelő &  \tabularnewline \hline
E002 & JRE-hez szükséges minimális rendszerkövetelményekkel rendelkező számítógép & bemutatás & alapvető & megrendelő & \tabularnewline \hline
E003 & Alapvető perifériák & bemutatás & alapvető & megrendelő & monitor, egér, billentyűzet \tabularnewline \hline
E004 & Git & nincs & alapvető & csapat & verziókezelő \tabularnewline \hline
E005 & GitHub & nincs & alapvető & csapat & account minden csapattag részére  \tabularnewline \hline
E006 & TravisCI & nincs & alapvető & csapat & continous integration \tabularnewline \hline
E007 & Coverity & nincs & alapvető & csapat & statikus ellenörző \tabularnewline \hline
E008 & Waffle.io & nincs & opcionális & csapat & projekt management \tabularnewline \hline
E009 & JDK 6 vagy újabb & nincs & alapvető & csapat & \tabularnewline \hline
E010 & Gradle & nincs & alapvető & csapat & build rendszer  \tabularnewline \hline
E011 & Vim & nincs & opcionális & csapat & szövegszerkesztő \tabularnewline \hline 
E012 & GEdit & nincs & opcionális & csapat & szövegszerkesztő \tabularnewline \hline
E013 & Eclipse & nincs & opcionális & csapat & IDE \tabularnewline \hline
E014 & IntelliJ IDEA & nincs & opcionális & csapat & IDE \tabularnewline \hline
E015 & LaTeX & nincs & alapvető & csapat & dokumentáció készítéséhez \tabularnewline \hline
E016 & TeXStudio & nincs & opcionális & csapat & LaTeX IDE \tabularnewline \hline
E017 & Visual Paradigm & nincs & alapvető & csapat & UML IDE \tabularnewline
\hline
\end{tabularx}

\subsection{Átadással kapcsolatos követelmények}

% Azonosító, Leírás, Ellenőrzés, Prioritás, Forrás, Komment
\begin{tabularx}{\linewidth}{| l | X | l | l | l | X |}
\hline
\textbf{Azonosító}   & \textbf{Leírás} & \textbf{Ellenőrzés} & \textbf{Prioritás} & \textbf{Forrás} & \textbf{Komment} \tabularnewline
\hline\hline
\endhead
A001 & Dokumentáció beadás & bemutatás & alapvető & megrendelő & heti rendszerességel, hétfőnként \tabularnewline \hline
A002 & Szkeleton beadás & beadás & alapvető & megrendelő & márc. 23., beadórendszerben \tabularnewline \hline
A003 & Szkeleton bemutatás & bemutatás & alapvető & megrendelő & márc. 25. \tabularnewline \hline
A004 & Prototípus beadás & beadás & alapvető & megrendelő & ápr. 20., beadórendszerben \tabularnewline \hline
A005 & Prototípus bemutatás & bemutatás & alapvető & megrendelő & ápr. 22.  \tabularnewline \hline
A006 & Grafikus változat beadás & beadás & alapvető & megrendelő & máj. 11., beadórendszerben  \tabularnewline \hline
A007 & Grafikus változat bemutatás & bemutatás & alapvető & megrendelő & máj. 13. \tabularnewline \hline
A008 & A program fut a laboratóriumban kijelölt számítógépeken & bemutatás & alapvető & megrendelő & \tabularnewline \hline
A009 & A program telepíthető külső segítség nélkül & bemutatás & fontos & megrendelő & \tabularnewline \hline
A010 & JRE 1.6 vagy újabb meglétének ellenőrzése & kiértékelés & alapvető & csapat & telepítés, ha nem található \tabularnewline \hline
\end{tabularx}

\subsection{Egyéb nem funkcionális követelmények}
\comment{A biztonsággal, hordozhatósággal, megbízhatósággal, tesztelhetőséggel, a felhasználóval kapcsolatos követelmények}

% Azonosító, Leírás, Ellenőrzés, Prioritás, Forrás, Komment
\begin{tabularx}{\linewidth}{| l | l | l | l | l | l |}
\hline
\textbf{Azonosító}   & \textbf{Leírás} & \textbf{Ellenőrzés} & \textbf{Prioritás} & \textbf{Forrás} & \textbf{Komment} \tabularnewline
\hline\hline
... & ... & ... & ... & ... & ... \tabularnewline
\hline
\end{tabularx}


\section{Lényeges use-case-ek}
\comment{A 2.3.1-ben felsorolt követelmények közül az alapvető és fontos követelményekhez tartozó használati esetek megadása az alábbi táblázatos formában.}
\subsection{Use-case leírások}
\comment{Minden use-case-hez külön}

\usecase{...}{...}{...}{...}

\usecase{...}{...}{...}{...}

\section{Szótár}
\paragraph{
ábrák, absztrakció, adat, adatrejtés, adatstruktúra, ágensleírók, AI, aktív, alapkövetelmény, alapvető, áll, állást, alphabetizier, analízis, animáció, anyag, architektúra, ártás, artifact, asszimetria, aszinkron író, automata, azonosíthatóság, bash, beavatkozás, belső viselkedés, bemutatás, beosztás, beszámoló, billentyűzet, biztonság, biztosított, bme, bővíthetőség, branch, buff, buffer, build rendszer, buildscript, cél, célfüggvény, ci, cleancode, Coverity, csalás, csapat, csapatfelépítés, csapda, csoportmunka, curse, defininíció, deklaráció, determinisztikus, determinisztikus modell, determinisztikus működés, diagram, dimenziók, dinamika, diszkrét, dokumentáció, dokumentum, döntés, droneio, Eclipse, egér, egyetem, egység, egységes rendszer, egységesség, ellátmány, ellenőrizhetőség, elosztás, elvárás, elvek, emacs, eredmény, érték, értékelés, értesít, értesítés, érzékelő, esemény, eseménykezelés, eszköz, Excel, faktor, fegyver, fejlesztés, fejlesztő, fejlesztő csapat, feladatkörök, feldolgozás, felelősség, felelősség-szétválasztás, felelősségek, felhasználó, feliratkozás, felosztás, feltétel, felület, FIFO, foglalt, folt, folyamatos, fontos, fordítás, fork, forráskód, függés, funkcionalitás, futtatás, GEdit, Git, github, globális teszt, gombok, gradle, gradlescript, grafika, grafikon, grafikus változat, grid, GUI, guidlines, gyártás, gyógyítás, gyorsaság, győzelmi kondíciók, hálózat, hangouts, használ, határidő, hely, helyzet, hiba, hibaüzenet, hírlevél, hivatkozás, hozzáférés, idő, idővonal, igazságos kiszolgálás, igény, igények, igényspecifikáció, implementáció, információ, informatika, integráció, intelligencia, IntelliJIdea, interakció, interface, interpretál, intuitívitás, IO, ip, irányelvek, irányítható, ismételhetőség, issue, játékos, játékprogram, játéktér, java, javadoc, javítás, jdk, jel, jelentések, jellemzők, jelzés, jelzésrendszer, JetBrains, jóváhagyás, JRE, JUnit, JVM, kapcsolat, kapcsolatok, kapcsolattartás, karakter, keret, készlet, kiértékelés, kiesik, kimenet, kitöltés, kivált, kivételkezelés, kivitelezés, kliens, kód, kódlefedettség, kódolás stílus, komment, kommentezettség, kommunikáció, kompatibilitás, konfliktus, kontroll, konzulens, konzultáció, korlátozások, környezet, korrekció, követelmény, közös munka, közösség, központi, kritikus szakasz, kulcsszó, külső felület, LaTeX, látható, látvány, leadás, leállás, lean, lefolyás, lehetőség, leírás, lép, lépés, leszállítás, leszármazás, license, Linux, listázás, logika, lokális teszt, LPGL, MacOSX, management, manual, megbízhatóság, megbízhatóség, meghal, megjelenítés, megoldás, megrendelő, megszakítás, megvalósítás, memento, mennyiség, merge, mérnök, Mesterséges intelligencia, mező, Microsoft, milestone, minimalitás, minta, modell, modul, monitor, motor, mozog, multi-platform, napló, Numbers, nyeremény, nyereség, nyílt forráskód, nyomvonal, objektum, observer, offline, oktatás, olajfolt, olajkészlet, online, OO, open source, open source eszközök, OpenJDK 6, operációs rendszer, Oracle, Oracle JDK 6, öröklés, összefoglalás, osztály, osztálydiagram, Pages, pálya, passzív, PC, pdflatex, pédakód, példa, példányosítás, perk, pipeline, platform, platformfüggetlen, plugin, polimorfizmus, pontosság, pontrendszer, pozíció, precíz, preferencia, prezentálás, priorizálás, privát, process, program, programnyelv, programozás, programozási paradigmák, projekt, projektvezetés, protípus, protokol, prototípus, publikus, pull-request, push, ragacsfolt, ragacskészlet, rejtett hiba, release, rendszeres, rendszerterv, report, részeredmény, réteges szerkezet, review, robot, rögzítés, rugalmasság, rup, RUP, sablon, script, sebesség, sebességvektor, sebzés, snippet, socket, speciális előírások, specifikáció, statikus elemzés, statikus ellenőrzés, statikus ellenőrző, stratégia, Swing, szabad, szabály, szabályok, szabályozottság, szabványosság, szakadék, szálak, számítógép, számítógépes játék, szekvencia, szekvenciadiagram, szemeszter, szempont, szerda, szerepkör, szerver, szimuláció, szinkron, szinkronizáció, szintézis, szkeleton, szoftlab, szoftver, Szoftverarchitektúrák, szoftvermérnökség, szoftvertechnológia, szokások, szolgáltatás, szórakozás, szórakoztatás, szövegszerkesztő, táblajáték, tag, taktika, támadás, támogatás, támogató szoftver, tanácsadó, tanulás, tárgyalás, tároló, tartalom, task, TCP, telepes, teljesítés, tér, termék, tervezés, test driven, teszt, tesztbetét, tesztelés, tesztelhetőség, teszteredmény, teszteset, tesztkörnyezet, texpad, TeXStudio, timetable, típus, típusellenőrzés, tiszta kód, többjátékos, transzparencia, travis, TTD, tulajdonság, UDP, ugrál, UML, űrhajós, use-case, út, ütemezés, ütemterv, üzenet, validáció, változás, változat, változatosság, VCS, védett, véletlenszerűség, verifikáció, verseny, versenyhelyzet, verzió, verzió kontroll, veszély, vezérlés, vezető, VIK, vim, virtuális, visitor, visszatöltés, vita, vizsgálat, weboldal, wiki, Windows, Word, XCode, zsh
}

\section{Projekt terv}
\subsection{Csapatfelépítés}
A csapat négy főből áll. A szerepköröket a projekt elején kiosztottuk, figyelembe véve az egyes csapattagok preferenciáit. A cél az volt, hogy mindenki olyan feledatot kapjon, amely egybeesik a szakterületével.

\begin{tabularx}{\textwidth}{| l | l |}
\hline
\textbf{Név} & \textbf{Szerepkör} \tabularnewline 
\hline\hline
Nagy Gergő & csapatvezető, ... \tabularnewline \hline
Nyári Dávid Tamás & ... \tabularnewline \hline
Paral Zsolt & ... \tabularnewline \hline
Szőke-N István & ... \tabularnewline \hline
\end{tabularx}

\subsection{Kommunikáció}
A csapat tagjai három fő módon kommunikálnak egymással:
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Facebook:} egy privát Facebook csoport, amelyben elsősorban menedzsment jellegű megbeszélések folynak, mint például konferenciák időpontjainak egyesztetése, pull request review megsürgetése. Napi rendszerességű a kommunikáció.
    \item \textbf{Google Hangouts:} a konferenciák lebonyolításának elsődleges formája. A legfontosabb közös döntések, feladatkiosztások itt történnek. Rendszeressége függ a megvitatandó problémák számától: a projekt elején akár heti 2-3 alkalom is előfordulhat, de a későbbiekben jellemzően heti rendszerességű lesz.
    \item \textbf{GitHub:} minden egyéb kommunikáció a GitHubon zajlik. Fontosabb általános tudnivalók a \textit{Wikin} találhatók, a konkrét problémákról való megbeszélések az \textit{Issues} menü alatt, míg mások kódjának ellenőrzése a \textit{Pull Request} menü alatt található. A kommunikáció gyakorisága függ a kontribúciók rendszerességétől és a felmerülő problémák számától, de ennek a módnak a legfőbb feladata, hogy a projekthez kapcsolódó problémák egy centralizált helyen legyenek
        megbeszélve és dokumentálva.
\end{enumerate}

\subsection{Verziókezelés, fejlesztés}
Mivel többen dolgozunk egyszerre a projekten, ezért fontos, hogy mindenki hozzá tudjon férni a legfrissebb forráskódhoz és dokumentációhoz. Ezen felül elsődleges szempont, hogy a párhuzamosan dolgozó csapataggok munkája könnyen integrálható legyen a közponi (beadandó) kózbázisba. \\ 
Ehhez mi a \textbf{Git} verziókezelő rendszert, központi tárhelynek pedig a \textbf{GitHubot}  használjuk, különböző kiegészítésekkel. Ez lehetőséget biztosít a kód könnyű nyomonkövetésére, illetve
esetleges hibák esetén egy korábbi változatra való visszaállásra (bár ezt mindenáron el akarjuk kerülni, ld. a következő pontokat). Mivel a dokumentáció elkészítéséhez a LaTeX rendszert választottuk, ezért a dokumentáció is egyszerűen kezelhető a verziókezelőben. \\
Kiegészítések a Git és GitHub beépített eszközeihez:

\begin{enumerate}
    \item \textbf{Waffle.io:} központi felületet biztosít a projekthez tartozó \textit{Issuek} kezeléséhez, az értük felelős csapattagok nyílvántartásához
    \item \textbf{TravisCI:} a projekt folyamatos integrációt használ, amellyel több probléma is elkerülhető:
        \begin{itemize}
            \item Mivel a TravisCI-n a laborban található gépekkel egyező verziójú Java fut, ezért a kódban biztos nem találhatók nem megfelelő szabványból származó elemek. 
            \item Biztosított, hogy a kód szintaktikai hibákat nem tartalmaz, hiszen a kódnak le kell fordulnia a build serveren. 
            \item Garantált hogy átment az összes, a projektben definiált unit testen. 
        \end{itemize} 
        Ez a folyamatos integrációs folyamat minden egyes elküldött \textit{Pull Requestre} lefut, így biztosan nem kerül a fő ágba olyan kód, amely a fent említett három probléma bármelyikét tartalmazza.
    \item \textbf{Coverity:} egy statikus ellenőrzést végző alkalmazás. Fontosabb mérföldkövek után kerül futtatásra. Feladata, hogy segítsen rejtett hibák feltárásában és kijavításában.
\end{enumerate}


\subsection{Egyéb programok}
A fent kifejtett módszer mellett a csapat tagjai az alábbi programokat használják a fejlesztéshez: \\ 

\noindent \textbf{Dokumentáció:} TeXStudio vagy egyszerű szövegszerkesztő program (Vim, GEdit). \\

\noindent \textbf{UML:} a könnyű együttműködés érdekében a csapat összes tagja ugyanazt az UML IDE-t használja, ez pedig a Visual Paradigm Community Edition \\

\noindent \textbf{Java:} nincs meghatározott fejlesztőkörnyezet, a használt programok listája: IntelliJ IDEA, Eclipse, Vim

\subsection{Határidők}

\begin{tabularx}{\linewidth}{| l | l | l |}
\hline
\textbf{Dátum} & \textbf{Leírás} & \textbf{Ellenőrzés} \tabularnewline 
\hline \hline
\endhead
2015. 02. 23. & Követelmény, projekt, funkcionalitás & beadás \tabularnewline \hline
2015. 03. 02. & Analízis modell kidolgozása 1. & beadás \tabularnewline \hline
2015. 03. 09. & Analízis modell kidolgozása 2. & beadás \tabularnewline \hline
2015. 03. 16. & Szkeleton tervezése & beadás \tabularnewline \hline
2015. 03. 23. & Szkeleton beadás & beadás \tabularnewline \hline
2015. 03. 25. & \textbf{Szkeleton} & bemutatás \tabularnewline \hline
2015. 03. 30. & Prototípus koncepciója & beadás \tabularnewline \hline
2015. 04. 07. & Részletes tervek & beadás \tabularnewline \hline
2015. 04. 20. & Prototípus & beadás \tabularnewline \hline
2015. 04. 22. & \textbf{Prototípus} & bemutatás \tabularnewline \hline
2015. 04. 27. & Grafikus felület specifikációja & beadás \tabularnewline \hline
2015. 05. 11. & Grafikus változat & beadás \tabularnewline \hline
2015. 05. 13. & \textbf{Grafikus változat} & bemutatás \tabularnewline \hline
2015. 05. 15. & Összefoglalás & beadás \tabularnewline \hline
\end{tabularx}

\subsection{Mérföldkövek}
A feladatot három fő lépcsöben kell megvalósítani:
\begin{enumerate}
    \item szkeleton
    \item prototípus
    \item grafikus
\end{enumerate}

\noindent A \textbf{szkeleton} változat célja annak bizonyítása, hogy az objektum és dinamikus modellek a definiált feladat egy modelljét alkotják. A szkeleton egy program, amelyben már valamennyi, a végső rendszerben is szereplő business objektum szerepel. Az objektumoknak csak az interfésze definiált. Valamennyi metódus az indulás pillanatában az ernyőre szöveges változatban kiírja a saját nevét, majd meghívja azon metódusokat, amelyeket a szolgáltatás végrehajtása érdekében meg kell hívnia. Amennyiben
a metódusból valamely feltétel fennállása esetén hívunk meg más metódusokat, akkor a feltételre vonatkozó kérdést interaktívan az ernyőn fel kell tenni és a kapott válasz alapján kell a továbbiakban eljárni. A szkeletonnak alkalmasnak kell lenni arra, hogy a különböző forgatókönyvek és szekvencia diagramok ellenőrizhetők legyenek. Csak karakteres ernyőkezelés fogadható el, mert ez biztosítja a rendszer egyszerűségét. \\ 

\noindent A \textbf{prototípus} program célja annak demonstrálása, hogy a program elkészült, helyesen működik, valamennyi feladatát teljesíti. A prototípus változat egy elkészült program kivéve a kifejlett grafikus interfészt. A változat tervezési szempontból elkészült, az ütemezés, az aktív objektumok kezelése megoldott. A business objektumok - a megjelenítésre vonatkozó részeket kivéve - valamennyi metódusa a végleges algoritmusokat tartalmazza. A megjelenítés és működtetés egy alfanumerikus ernyőn
követhető, ugyanakkor a megjelenítés fájlban is logolható, ezzel megteremtve a rendszer tesztelésének lehetőségét. Különös figyelmet kell fordítani az interfész logikájára, felépítésére, valamint arra, hogy az mennyiben tükrözi és teszi láthatóvá a program működését, a beavatkozások hatásait. \\

\noindent A teljes (\textbf{grafikus}) változat a prototípustól elvileg csak a kezelői felület minőségében különbözhet. Ennek változatnak az értékelésekor a hangsúlyt sokkal inkább a megvalósítás belső szerkezetére, semmint a külalakra kell helyezni.
