\documentclass{article}


\usepackage{hyperref}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[magyar]{babel}
\usepackage{geometry}

\geometry{
	a4paper,
	left=25mm,
	right=25mm,
	top=25mm,
	bottom=25mm,
}


\begin{document}

\section{Jegyzőkönyvek}
\subsection{\#1 2015.02.18.-i konzultáció}

\begin{itemize}
	\item Konzulens
		\begin{itemize}
		\item Hartung István
		\item Email: \href{mailto:hartung@tresorit.com}{hartung@tresorit.com}
		\end{itemize}
	\item Elhangzottak
		\begin{itemize}
			\item Leadásról
			\begin{itemize}
				\item \textbf{Hétfő délután 14-től van leadás}
				\item Eredményeket az előző hétről mindíg a következő konzin kapjuk meg.
				\item \textbf{E-mailben is le kell majd adni, hogy szerdára ki tudja javítani a konzulens}
				\begin{itemize}
					\item PDF-ben
					\item "szoftlab4" legyen a tárgyban
				\end{itemize}
				\item A milestone-os doksikat ahol pontokat osztunk szét ott mindenkinek alá kell írni
				\item Konzulens kérése: \textbf{Kétoldalasra legyen nyomtatva}
			\end{itemize}
			\item Három Milsestone konzultáció
			\begin{itemize}
				\item Itt több embernek is bent kell lenni konzultáción a csapatból.
				\item És itt mindíg helyben egy másik csapatnak a programját kell bemutatni dokumentáció és forráskód alapján
			\end{itemize}
			\item Beadandó szoftver és feladatkiírás
			\begin{itemize}
				\item Helyben kell tudni fordulnia (Oracle JDK 6 \textit{Nem mondta pontosan milyen van a gépeken, csak saccoltam. Következő héten bent ülő ember indítsa el a gépet és nézze meg kérem.})
				\item \textbf{Nem lehet semmilyen külsős library-t használni}
				\item \textit{Többjátékos megkötést még nem kell tenni az első résznél. Amúgy később lehet egymás után körös rendszer, több gépen játékosok stb.}
			\end{itemize}
			\item Első leadással kapcsolatos dolgok
			\begin{itemize}
				\item \textbf{Hivatkozások}\\
				Azt kell leírni ha használtunk külsős tartalmat, szakirodalomra, stb való hivatkozások
				\item \textbf{Általános áttekintés}\\
				Csak kliens van, vagy van szerver, stb. Nagyon alapszintű felvázolás 
				\item \textbf{Definíciók és rövidítések}\\ 
				Dokumentáció szintjén értendő fogalmak. Eltér a szótártól. Lássad lejjebb
				\item \textbf{Funkciók}\\
				A feladatkiírás általunk kitömött részeire itt hangsúlyt kell fektetni. Törekedni kell arra, hogy ne nagyon vállaljuk túl magunkat. "Társas játék" szintű leírás. A játékot kell definiálni és nem az interfészt amin használjuk. Ami a feladatkiírásban benne van annak itt is szerepelnie kell. 
				\item \textbf{Korlátozások}\\
				A labor gépen működnie kell, nem szabad akadnia a képnek, hasonló jellegű dolgokra kell gondolni
				\item \textbf{Funkcionális követelmények}\\
				Mit kell tudnia a játéknak, irányítás, elindítás, kilépés, stb.
				\item \textbf{Erőforrások}\\
				Hardver és szoftverkövetelmények, hálózat ha kell...
				\item \textbf{Átadással kapcsolatos követelmények}\\
				Szoftvert és doksikat hogyan kell leadni. Gyakorlatilag azt kell leírni, hogy a szoftvert a beadón kell beadni. Hetente le kell adni a doksikat, stb.
				\item \textbf{Nem funkcionális követelmények}\\
				Játékszoftvernél nyílván érdekes probléma. Rizsa. Amúgy orvosi példával élve, nem adhatunk 1000-szeres sugárdózist a betegnek.
				\item \textbf{Lényeges use-casek}\\ 
				\emph{Kell ábrát csinálni.} Csak a specifikációban meghatározott fogalmakkal és szinten kell megvalósítani. \emph{Funkcionális követelmények Use-Case megvalósítása}. Táblázat is fontos.
				\item \textbf{Szótár}\\
				A termék szintjén, nem úgy mint a definíciók és rövidítések. Fontos megkötések: ábécé rendben van, ne maradjon definiálatlan kifejezés
				\item \textbf{Projektterv}\\
				 Le kell írni, hogy a továbbiakban, hogyan fogjuk megvalósítani, milyen eszközökkel, eljárásokkal. Különböző embereknek a feladatköre. Leadások hogyan történnnek. Gyakorlati cél, hogy előre eltervezni a lehető legtöbb megvalósítással kapcsolat eljárást. Le kell írni, hogy hogyan kommunikálunk, milyen repo, CI, stb.
				\item \textbf{Napló}\\
				Lehetőleg viszonylag reális adatokkal töltsük ki. Már itt igyekezzünk a pontszámainkra figyelni
				\item \textbf{Átlagos terjedelme az első leadandónak 7-12 oldal}
			\end{itemize}
			\item Általában dokumentálásról
			\begin{itemize}
				\item Következő doksi mindíg az előző doksiban talált hibák javításával kezdődik.
				\item Utolsó dokumentációs leadás mergelt javításokkal kell leadni, tehát a régi szekciók elején leadott javításokat be kell ileszteni az előző leadás részébe.
			\end{itemize}
		\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{\#4 2015.03.04.-i konzultáció, Analízis modell kidolgozása 1.}

\begin{itemize}
	\item Több problémája is volt a mienkkel. Sajnos pontszámot nem tudok mert egy másik csapat PDF-ét küldte el nekem, elmondani meg nem mondta.
	\item Akkot a problémák:
	\begin{enumerate}
		\item \textbf{Feel the irony:} túlzásba vittük a Visitor pattern használatát. Másoknak a diakgramja ennél jóval egyszerűbb volt. -\_-
		\item Meg kellett volna már csinálni a vezérléssel és a pálya generálásával kapcsolatos osztályokat, szekvenciadiagrammokat.
		\item Szekvencia diagram-okon egyértelművé kell tenni a visszatérési értékeket, meg pontosítani, hogy mi történik.
		\item Az ugrás \textbf{minden körben kötelező a Robot számára} \textit{szerintem a specifikációnkat figyelmen kívül hagyva} és ennek a végrehajtását egyértelműen látni kellene a szekvencia diagrammokon. 
	\end{enumerate}
	\item Röviden igazából ennyi, részletekkel kapcsolatban majd közzéteszem a PDF-et amit elküld, mert abba tett egy rakat megjegyzést meg jelölést, hogy mi a probléma.
\end{itemize}

\subsection{\#4 2015.03.11.-i konzultáció, Analízis modell kidolgozása 2.}

\begin{itemize}
	\item A régi problémák maradtak, főleg INIT részt kéne csinálni.
	\item BTW mondta, hogy annó ők is ilyen modulárisan csinálták, hogy a követelményekkel ne legyen gond. Viszont utólag belegondolva azt mondta, hogy nem érte meg azt a sok szívást. Én úgy gondolom, hogy csak barátian ajánlotta, hogy ne csináljuk így, mert nem éri meg.
	\item Kell egy tesztpálya generáló szekvencia, ez lehet minimális (2field, 1robot). Később ezen fogjuk tesztelni a Use-Case-ket. Ezt bele kéne rakni a szekeltonba, visszamenőleg nem kell belerakni az Analízis modellbe.
	\item Szekelton terv:
	\item 5.1 Use-case:
	\item interakciós use-casek. Gyakorlatilag minden, ami interakció azt meg kell rajzolni és később majd konzolos formában tesztelni. Szerintem elég sok van, ami már most is megvan.
	\item 1 lépéshez kapcsolódó legyen egy diagram. pl. Ugrik, Pályát épít stb.
	\item Feltételes use-casek esetén, a felhasználótól kérünk be adatokat, nem tárolunk. pl. Robot stickybe lép, akkor változik a sebesség. Ilyenkor a felhasználótól kell lekérdezni a sebességet. (Mintha Unit-tesztelnénk az Execute-t)
	\item Minden egyes metódushívás, visszatérés kiírása konzolra. Ez lesz a szkeleton.
	\item 5.2. Kimenet formátuma:
	\item Hogy néz ki egy válasz, hogy néz ki egy kérdés. Max 1-1 példával.
	\item 5.3. Szekvencia digramok
	\item Use-caseknek megfelelő szekvenciák, lehet hivatkozni(ref) régi use-casekre. De csak ref-fel.
	\item 5.4 Kommunikációs diagramok
	\item Szekvenciáknak megfelelő.
\end{itemize}
\end{document}